[
    {
        "questionStem": "新中国成立初期的“银圆之战”和“米棉之战”的直接目的是（）。",
        "option": [
            "恢复发展国民经济",
            "巩固人民民主政权",
            "解决财政困难",
            "平抑物价，稳定市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710650036225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的两大口号是（）。",
        "option": [
            "新道德和新文学",
            "民权和平等",
            "自由和平等",
            "民主和科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711329513474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（）举行第六次全国代表大会。",
        "option": [
            "香港",
            "莫斯科",
            "上海",
            "柏林"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711212072960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "“五位一体”的总体布局和“四个全面”的战略布局",
            "把中国特色社会主义推向前进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711103021057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1924年5月，在苏联和中国共产党的帮助下，国民党陆军军官学校在广州黄埔创办黄埔军校，党代表是（）。",
        "option": [
            "孙中山",
            "蒋介石",
            "汪精卫",
            "廖仲恺"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907138",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是（）。",
        "option": [
            "实现四个现代化",
            "实现小康社会",
            "建设新农村",
            "实现共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711136575488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划开始实施的年份是（）。",
        "option": [
            "1949年",
            "1951年",
            "1953年",
            "1955年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710608093185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2009年被评为“100位为新中国成立作出突出贡献的英雄模范人物”之一，因从事革命工作于1928年在汉口英勇就义，牺牲前写下“砍头不要紧，只要主义真”，体现视死如归、宁折不弯精神的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "邓中夏",
            "蔡和森",
            "向警予",
            "夏明瀚"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711233044482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是（）。",
        "option": [
            "人民的梦",
            "人民的权",
            "人民的心",
            "人民的情"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711044300801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。",
        "option": [
            "形成了以经济建设为中心的正确路线",
            "全面推进党的建设新的伟大工程",
            "开辟了中国特色社会主义道路，形成了中国特色社会主义理论体系",
            "以人为本，以最广大人民群众的根本利益为出发点和落脚点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711035912192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着全国性抗日战争开始的事件是（）。",
        "option": [
            "九一八事变",
            "一·二八事件",
            "七七卢沟桥事变",
            "八一三事件"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711245627393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "高度重视和不断加强党的自身建设，是中国共产党从小到大、由弱变强，从挫折中奋起，在战胜困难中不断成熟的一大法宝，也是党领导的伟大事业不断取得胜利的根本保证。中国特色社会主义进入新时代，党的建设的根本方针是（）。",
        "option": [
            "全面加强党的执政本领",
            "坚持党要管党、全面从严治党",
            "坚持解放思想、改革创新",
            "全面推进党的政治建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711035912193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一届全体会议决定，以《义勇军进行曲》为（）。",
        "option": [
            "国歌",
            "临时国歌",
            "代国歌",
            "会歌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710691979266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）行，是中国化时代化的（）行。",
        "option": [
            "中国共产党",
            "马克思主义",
            "社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710964609025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义改造提前完成，开始进入社会主义初级阶段的时间是（）。",
        "option": [
            "1956年春",
            "1956年夏",
            "1956年秋",
            "1956年底"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710645841920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国在20世纪50年代的主要外交活动有()。",
        "option": [
            "提出和平共处五项原则",
            "参加日内瓦国际会议",
            "参加万隆会议",
            "提出三个世界的理论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710658424834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个基本点”分别是什么",
        "option": [
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放",
            "坚持以经济建设为中心",
            "坚持独立自主"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710893305856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三反运动”是指新中国成立初期在中国共产党和国家机关内部开展的()的运动。",
        "option": [
            "反行贿",
            "反贪污",
            "反浪费",
            "反官僚主义"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710566150145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党领导的“三大起义”是()。",
        "option": [
            "南昌起义",
            "秋收起义",
            "平江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711199490050",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的帝国主义、封建主义、官僚资本主义三座大山，实现()。",
        "option": [
            "民族独立",
            "人民解放",
            "国家统一",
            "社会稳定"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711094632450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个大局”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "世界百年未有之大变局",
            "中华民族伟大复兴战略全局",
            "世界大格局",
            "大变局"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710926860288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的基本内容是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "富强、平等、勤俭、团结"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711077855233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要建设的社会主义和谐社会，应该是()、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。",
        "option": [
            "民主法治",
            "公平正义",
            "诚信友爱",
            "没有冲突"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710826196993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，新民主主义革命的对象是()。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "帝国主义",
            "买办资产阶级",
            "封建主义"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736711304347649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711023329281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是()",
        "option": [
            "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
            "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
            "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
            "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710884917248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的本质是实现()。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711144964096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。这两个阶段是()。",
        "option": [
            "从二〇二〇到二〇三五年",
            "从二〇二〇到二〇三〇年",
            "从二〇三五年到本世纪中叶",
            "从二〇三〇年到本世纪中叶"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710947831808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会的长沙代表是()。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "何叔衡",
            "王尽美",
            "邓恩铭"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736711367262209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会主要矛盾是（）、（）。",
        "option": [
            "帝国主义和中华民族的矛盾",
            "帝国主义和封建主义的矛盾",
            "帝国主义和人民大众的矛盾",
            "封建主义和人民大众的矛盾"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736711388233729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710620676096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711329513472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711262404608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义的总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711149158401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展中国社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711069466625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在四项基本原则中，核心是要坚持中国共产党的领导地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710842974208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了全面建设小康社会的战略目标，制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710801031169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济体制改革全面展开是党的十二大之后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710822002688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711010746368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710629064704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711094632449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711216267266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710599704576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710666813442",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代，我国社会主要矛盾发生了变化，但没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711052689408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，必须坚持____在意识形态领域的指导地位",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1798736711686029314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“自力更生，____”是实现奋斗目标的根本立足点。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦创业",
        "id": "1798736711665057793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业社会主义改造大体上经历了互助组、____和____三个发展阶段。",
        "option": "",
        "answer": "初级社，高级社",
        "id": "1798736711627309056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "统筹兼顾",
        "id": "1798736711707000833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的核心立场。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736711702806530",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]